## Haskellのコンパイラとインタプリタのインストール

1. `.hs`拡張子のテキストファイルを保存する作業ディレクトリを作成し、そのディレクトリから`ghci`コマンドを実行してください。
2. Learn You a HaskellやHPM EducationなどのHaskellチュートリアルにある例に従ってください。お気に入りのHaskellリソースがあれば、それを[このレッスンページ](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-front-end-template-2023/-/blob/main/src/components/course-modules/301/3012/Docs.mdx?ref_type=heads)に追加するためのマージリクエストを自由に送信してください。

### もし成功している場合、あなたは次のようなことに気づくでしょう：
- [Learn You a Haskell](http://learnyouahaskell.com/chapters)または[HPM Education](https://haskell.hpmeducation.com/introduction/)から例を書いて、`ghci` を使ってローカルで実行できます。

<br />
---

## これを試してみてください！
integersのリスト `intList` とinteger `n` を受け取り、`intList` の中で `n` より大きい最小のintegerを返す関数を書いてください。

このタスクを完了するためには、[List Comprehension](https://haskell.hpmeducation.com/list-comprehensions/list-comprehensions)を使用することができます。Plutus Validatorでは、特定の基準に一致するデータを見つけたい場合に、list comprehensionsが役立ちます。
### もし成功している場合、あなたは次のようなことに気づくでしょう：
1. あなたはあなたの関数をローカルでテストできます。
2. あなたの関数は期待通りに動作します。

`inputs`と`outputs`の例：
- `myFunction [4,8,21,12,7] 5`は`7`を返すべきです。
- `myFunction [4,8,21,12,7] 14`は`21`を返すべきです。

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;